## voordelen typescript ##

- compiler laat al weten tijdens coderen waar je fouten maakt

- intelliSense
	- zien welke klasses welke properties hebben
	- ook van externe libraries


## demo typescript ##

- nieuwe map
- create "demo.ts" file
- cmd
	- npm install typescript
	- tsc demo.ts 


- om constant te zien naar changes en te compilen: 
	- tsc -watch